%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\titre{Étape n°5 \\ Exercices}
\reference{FMI - EAD\\Math 11}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}


\usepackage[tikz]{bclogo}
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}

\begin{document}

On s'intéresse à une demi-pile formée d'une lame de cuivre dans une
solution de sulfate de cuivre.


On cherche à mettre en évidence l'influence de la concentration de la
solution sur le potentiel de cette demi-pile. Pour cela on prépare
plusieurs solutions de concentrations différentes et on mesure la différence de potentiel des demi-piles par rapport à une
\href{http://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89lectrode_au_calomel_satur%C3%A9e_en_KCl}{électrode au calomel saturée}. (Voir schéma ci-dessous)


\begin{center}
  \includegraphics[width=16cm]{influence_conc}
\end{center}


On réalise 5 mesures avec 5 solutions de concentrations respectives $10^{-4}$, $10^{-3}$, $10^{-2}$, $10^{-1}$
et 1 mole par litre.


Les résultats sont portés dans le tableau ci-dessous:



\begin{center}
  \begin{tabular}[h]{|*7{c|}}
    \hline
    [Cu\up{2+}] (mol/L)&$c$& $10^{-4}$& $10^{-3}$& $10^{-2}$& $10^{-1}$
    &1\\\hline
    Différence de potentiel (mV)&$E$&-50&-23&3&22&38\\\hline
    \end{tabular}
\end{center}


À l'aide d'une méthode de  régression, donner une relation liant la différence de
potentiel $E$ à la concentration $c$.


\vfill
 \begin{bclogo}[arrondi=0.1,logo=\bcbook]{Indication}
   \begin{Itemize}

   \item Utiliser le logarithme décimal
   \item Pour plus d'explications sur le sujet, voir sur \href{http://uel.unisciel.fr/chimie/solutaque/solutaque_ch06/co/apprendre_ch6_23.html}{Université en Ligne}.
   \end{Itemize}
  \end{bclogo}


\end{document}





Dans 5 béchers on prépare des solutions de sulfate de cuivre de
